古天樂與阿舜：香港流行樂壇衰亡史

近日古天樂首〈今期流行〉俾人翻炒，有兩點很值得說說，其一，是這個MV竟然是請外援充撐，幾個大頭美女都是日本女子，真係令人感嘆，香港難道真的凋零成這樣？其二，是古天樂答應出鏡，卻竟然死都不跳埋一份。喂，阿哥，你既然不跳就不要出鏡啦，出得鏡就點都要與民同樂一番吧？你睇吓人家日本荻野木（目）洋子，因為一群高校生重跳她的經典，她一樣很樂意同班後輩一起拍MV一起上街表演，依D就叫敬業樂業，依D就叫PROFESSIONALISM。

不過話說回來，香港連幾個睇得又跳得的女dancer都找不到、古天樂死都不肯再跳拜神舞未必最可嘆，可嘆的是，原來曾有一個年代，連木訥如古天樂者，都會隨着時代的脈動而唱跳的呀！

〈今期流行〉是2000年，而在2001年， 我們還有一個經典誕生，那就是阿舜的都市閒情版《娃娃愛天下》， 阿舜的表演因為「唱功獨特、台風出眾、表情豐富、體技驚人、 造型MK」而載入了史冊，請大家留意一下，那並不是一個電視台狂妄機心地想炮製巨星的一個設計，沒有什麼導師指點、評判教訓，而純然是提供了一個小小的舞台，一個俾人發揮才華兼發夢的空間，就是在這裡，阿舜才能把自己的平生絶技痛快淋漓地予以展現，如此才使一個名留青史的經典表演成為可能。

唉，我們懷念古天樂，懷念阿舜，懷念一個逝去的年代。

阿舜都有得吹奏

娃娃愛天下

杜奧巴 很想去捕捉他

呢d懶係見微知著，看透社會嘅文真係好煩

自信代言人

古天樂有跳㗎
MV入面俾導演cut咗

佢唱歌根本係黑歷史，肯上鏡都算係咁啦

有片有真相

你search下前幾日古天樂嘅訪問啦

難得上台，有認真跳又點會比人cut晒

尋秦記超好聽喎
點會係黑歷史

其實我覺得係懶係有part2